［實用技能］中國古代暗器排名

五，索系暗器
索系暗器就是綿繩套索，以綿繩制的網狀物，使用時類似拋擲漁網，手系一端，另一面鋪開自上而下套住對手，使之無法掙脫，束手就縛。

原文網址：